#Test-case

Автоматизировать сборку, публикацию и установку peervpn(при необходимости добавить автоматизацию для создания локального репо), с комментариями того, как делали и почему.

Исходные данные:

Проект https://github.com/peervpn/peervpn

Задача:

Собрать проект из исходников для ubuntu bionic,
запаковать полученный бинарный исполняемый файл в deb пакет, файл должен устанавливаться в /usr/local/bin/,
опубликовать deb пакет в http репозитории (gpg шифрование не требуется).

Ожидаемый результат - набор скриптов (программ, ansible плейбуков, т.п.) который позволяет:

- скомпилировать peervpn
- запаковать бинарный файл в deb пакет
- выложить его в репозиторий для ubuntu bionic
- подключить репозиторий к ubuntu bionic
- автоматически установить его в систему

Верификация результата:

- ubuntu bionic с подключенным репозиторием
- из репозитория установлен deb пакет с peervpn, бинарный файл размещается в /usr/local/bin



Реализовано с помощью pipeline gitlab-ci, ansible и bash
Для упрощения считаем что есть сервер для репозитория с адресом 10.10.10.10 на котором установлен shell gitlab-runner с правами root и tag: shell-repo. Так же в плейбуке указан сервер на который необходимо установит peervpn. Вопросы с ключами и доступами на этот сервер так же не учтены.

Проверки реализованы через ansible-playbook
